<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Nyheter | Vinnovera]]></title>
  <link href="http://vinnovera.se/blogg/tagg/nyheter/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vinnovera.se/"/>
  <updated>2014-12-15T11:17:56+01:00</updated>
  <id>http://vinnovera.se/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Web 3.0 är här - Hittat på nätet #11]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/11/28/Web-3.0-ar-har/"/>
    <updated>2014-11-28T13:01:25+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/11/28/Web-3.0-ar-har</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kan WebGL vara det bästa sen SVG?</p>

<!--more-->


<h2>Web 3.0</h2>

<p><a href="http://elevr.com/mozvr-launches-with-elevr-player/">MozVR launches with eleVR player</a><br/>
Web 2.0, eller Webben som det också kallas, får lämna plats åt Web 3.0. När vi bygger våra hemsidor i Virtual Reality.</p>

<h2>Sa någon SVG?</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-11/vivus.jpg" alt="Vivus" /><br/>
<a href="http://maxwellito.github.io/vivus/">Vivus</a><br/>
Vivus är ett litet script för att animera SVG paths.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-11/clippath.jpg" alt="Clipping in CSS and SVG" /><br/>
<a href="http://sarasoueidan.com/blog/css-svg-clipping/">Clipping in CSS and SVG</a><br/>
Tänk dig, clip-path tillsammans med shape-outside. Vad finns det  man inte kan göra med SVG?</p>

<h2>Internet</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-11/fluid.jpg" alt="WebGL Fluid Experiment" />
<a href="https://haxiomic.github.io/GPU-Fluid-Experiments/html5/?q=Medium">WebGL Fluid Experiment</a><br/>
Jag fattar inte varför det här överhuvudtaget fungerar på intetnet. Det är typ lika ballt som SVG.</p>

<p><a href="http://www.smashingmagazine.com/2014/11/18/the-state-of-animation-2014/">The State Of Animation 2014</a><br/>
Web Animation API:t kan ta våra web native animationer till nästa nivå. Men vi får inte glömma bort lärdomarna och kompetensen från den forna flash världen.</p>

<p><a href="http://microsoft.github.io/">Microsoft on GitHub</a><br/>
Microsoft har släppt .NET som opensource, det ska även bli plattformsoberoende. Microsoft kommer enbart med glada nyheter.</p>

<h2>Tympanus</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-11/slicebox.jpg" alt="Slicebox" /><br/>
<a href="http://tympanus.net/Development/Slicebox/">Slicebox</a><br/>
Väldigt snygg slideshow exempel. Använder sig av plugginnet <a href="https://github.com/niklasp/jquery-cuboid">jquery-cuboid</a>.</p>

<p><a href="http://tympanus.net/Development/DragDropInteractions/sidebar.html">Drag and Drop Interaction Ideas</a><br/>
Bra idéer om drag and drop. Problemet är att användare ofta inte förstår att man måste dra och istället vill klicka.</p>

<h2>Användbart</h2>

<p><a href="https://code.prod.facebook.com/posts/1505962329687926/flow-a-new-static-type-checker-for-javascript/">Flow, a new static type checker for JavaScript</a><br/>
Statisk typning har alltid varit ett hett ämne, många gillar JavaScript just för att det inte är typat eller har klasser. Det finns dock prakistka skäl till att vara noga med typningen, som att inte orsaka en <a href="http://floitsch.blogspot.co.uk/2012/03/optimizing-for-v8-inlining.html">de-optimisering i Chrome</a>.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-11/specificygraph.jpg" alt="The Specificity Graph" /><br/>
<a href="http://csswizardry.com/2014/10/the-specificity-graph/">The Specificity Graph</a><br/>
I ett väl strikturerat CSS dokument bör selektorerna struktureras efter specifitet, med lägst specifitet i början av filen och högst i slutet. Men blir inte alla moduler väldigt fragmenterade då?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hej Max!]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/11/17/hej-max/"/>
    <updated>2014-11-17T09:27:15+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/11/17/hej-max</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://vinnovera.se/images/profiles/max.jpg" alt="Max" class="portrait" />
Max är en frontend-utvecklare med en backend-utvecklares hjärna.<!--more--> Frankensteins monster tänker ni – men det betyder att han skriver bra kod och bygger lösningar som våra kunder (och deras användare) blir glada av. Sånt som vi på Vinnovera gillar helt enkelt! När han inte jobbar med frontend gillar Max att meka med bilar. En bil-mek med en frontend-utvecklares hjärna? Vi är iallafall glada att ha med Max i gänget!</p>

<p>Max kommer, tillsammans med Gustav, att jobba med en av våra hemliga kunders e-handel. Han kommer även att drömma om en Dodge Charger -68.</p>

<p><strong>Väääälkommen!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[SVG, CSS, listor och allt annat viktigt - hittat på nätet #10]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/11/07/svg-css-listor/"/>
    <updated>2014-11-07T14:02:33+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/11/07/svg-css-listor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Coola CSS-effekter, tillgängliga SVG-sprites i IE8, regler för kinesiskt Internet och hur känns det egentligen att sitta och stirra på klockan?</p>

<!--more-->


<h2>svg4everybody</h2>

<p><a href="https://github.com/jonathantneal/svg4everybody">Svg for everybody</a><br/>
SVG for Everybody gör att browsers som egentligen inte stödjer externa SVG spritemaps kan använda det.</p>

<h2>Vägledning för webbutveckling</h2>

<p><a href="http://webbriktlinjer.se/riktlinjer/">Vägledning för webbutveckling</a></p>

<h2>Shape Morphing in CSS</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-10/bubbles.gif" alt="Bubbles" /><br/>
<a href="http://css-tricks.com/shape-blobbing-css/">Shape Blobbing in CSS</a><br/>
<a href="http://codepen.io/yoksel/pen/JnALF">Gif animation + CSS animation + Blend modes</a><br/>
Genom att använda både blur och contrast filter kan man få en kvicksilvereffekt på element. Blandar man istället en gif, css och Blend modes kan man få en animerad schackrutig fågel. Fungerar snart i alla browsers utom IE.</p>

<h2>Notes From Behind the Firewall: The State of Web Design in China</h2>

<p><a href="http://webdesign.tutsplus.com/articles/notes-from-behind-the-firewall-the-state-of-web-design-in-china--cms-22281">The State of Web Design in China</a><br/>
Internet är inte lika fritt för alla att använda som de vill. I Kina får endast företag med en giltig kinesisk företagslicens hostas på kinesiska servrar. Det kontrolleras genom att alla kinesiska webbsidor måste registrera ett ICP-nummer som hosten frågar efter innan du kan skapa ett konto.</p>

<h2>UX Directory</h2>

<p><a href="http://abetteruserexperience.com/ux-directory/">UX Directory</a><br/>
En lista över UX verktyg.</p>

<h2>Walkway.js</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-10/ps4.jpg" alt="PS4" /><br/>
<a href="https://github.com/ConnorAtherton/walkway">walkway</a><br/>
<a href="http://www.polygon.com/a/ps4-review">ps4-review</a><br/>
Ett lätt sätt att animera simplare SVG-element. Fungerar för tillfället endast för path- och lineelement.</p>

<h2>Mobile Design Details: Avoid The Spinner</h2>

<p><a href="http://www.lukew.com/ff/entry.asp?1797">Avoid The Spinner</a><br/>
Att sitta och titta på klockan gör att tiden går långsammare. Tänk på om det kan finnas ett bättre sätt att visuellt visa att data laddas in utan att visa en spinner.</p>

<h2>Wave Report</h2>

<p><a href="http://wave.webaim.org/report#/vinnovera.se">Wave Report</a><br/>
Web Accessibility Tool</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hej Per!]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/10/06/hej-per/"/>
    <updated>2014-10-06T10:27:15+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/10/06/hej-per</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://vinnovera.se/images/profiles/perlundgren.jpg" alt="Max" class="portrait" />
I oktober började <strong>Per Lundgren</strong> jobba på Vinnovera.<!--more--> Eftersom vi redan har en Per på kontoret testar vi just nu smeknamn som bäst. Perka är frontend-utvecklare med huvudsakligt fokus på <strong>UX</strong> och <strong>grafisk design</strong>. Han har tidigare varit på MTV och efter det frilansat med webbutveckling och UX. Per L är även delaktig i att arrangera Norrköpings filmfestival.</p>

<p>På Vinnovera kommer Lundgren att workshop:a fram bra lösningar tillsammans med våra kunder, kvalitetssäkra projekt och se till att vårt tekniska hantverk resulterar i <strong>bra användarupplevelser</strong>. Det känns kul att stärka upp UX-kompetensen och tillsammans med Perra kommer vi att leverera ännu bättre produkter till våra kunder.</p>

<p><strong>Väääälkommen!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trixiga personer och trixiga trix - hittat på nätet #8]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/09/26/trixiga-personer-och-trixiga-trix/"/>
    <updated>2014-09-26T14:03:19+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/09/26/trixiga-personer-och-trixiga-trix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>För tidigt för halloween men så här trixigt har det inte varit på länge</p>

<!--more-->


<h2>Mycket jobb, och det är ju tufft.</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/sapporo.jpg" alt="how-to-compress-a-png-like-a-jpeg" /><br/>
<a href="http://peterhrynkow.com/how-to-compress-a-png-like-a-jpeg">How to compress a png like a jpeg</a><br/>
Det är alltid kul med personer som är lite trixiga och gör allt för att minimera laddtider. Metoden är kanske inte så användbar i sitt nuvarande skick men om någon sätter ihop en servermodul eller plugin till Photoshop för att trycka ut färdigmaskade SVG-bundlesså kan det nog bli något.</p>

<h2>Grid layout!</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/grid_ie.gif" alt="Grid layout" /><br/>
<a href="http://www.quirksmode.org/css/grid.html">Grid layout</a><br/>
En del på kontoret var eld och lågor med andra såg framför sig en vända till med &ldquo;table-design&rdquo;. Vi får se var var vi hamnar.</p>

<h2>Kanån?</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/doom.png" alt="Hacker exploits printer Web interface to install, run Doom" /><br/>
<a href="http://arstechnica.com/security/2014/09/hacker-exploits-printer-web-interface-to-install-run-doom/">Hacker exploits printer Web interface to install, run Doom</a><br/>
På tal om trixiga personer så kan man använda sina skills på många olika sätt. Varför inte haxa in Doom på kontorets Canon-skrivare. Gunilla på ekonomiavdelningen kanske inte är lika imponerad som IT-avdelningen. Kanån ta bort den här gubben??!!</p>

<h2>Apple älskar HTML5</h2>

<p><a href="http://www.sencha.com/blog/apple-shows-love-for-html5-with-ios-8">Apple Shows Love for HTML5 with iOS 8</a><br/>
Det spekulerades innan Apples senaste väckelsemöte om de verkligen skulle köra Flash men det visade sig att de fortsatte på HTML5-spåret. Apple älskar HTML5, och det är ju bra för oss. Här är lite sköna specar för att backa upp det:</p>

<h2>Mera trix</h2>

<p><a href="http://svgcircus.com/">SVG Circus</a><br/>
Är du mindre tålmodig men vill ändå se hur det hoppar och skuttar? Dra i reglagen tills du är nöjd och spara ner en färdig custom made SVG-animation att pryda din hemsida med.</p>

<h2>Få styr på saker och ting</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/cylon.png" alt="Cylonjs" /><br/>
<a href="http://cylonjs.com/">Cylonjs</a><br/>
Enlighet bland scripten är ju najs så varför inte styra även din robot med Javascript.</p>

<h2>Semiautomatierat dragspelande, guldägg eller grammis?</h2>

<p><a href="https://www.facebook.com/video.php?v=265820276890574&amp;set=vb.100003878107065&amp;type=2&amp;theater">Semiautomatierat dragspel</a><br/>
Eftersom huvudpersonen ser ut som en Hipster från södermalm kan det röra sig om ett påhitt från någon kreativ reklambyrå med lite väl fria tyglar. Vi får se på årets guldäggsgala om Leoneed Antonov i sälva verket heter Christopher och bor i SOFO.</p>

<h2>Förnyelsebar energi</h2>

<p><a href="http://www.crockford.com/">Douglas Crockford&rsquo;s Wrrrld Wide Web</a><br/>
Och vi fortsätter på samma spår. Svårt att säga om den här sidan är på riktigt med tanke på att designen inte uppdaterats det här årtusendet trots att herr Crockford själv är så mycket för att förnya. Men med en domän registrerad 1998, lutar det åt att det är äkta vara och att det bara är designen som inte är utsatt för ständig förnyelse. Vem har tid för design när det finns kod att förnya?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>