<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Länkar | Vinnovera]]></title>
  <link href="http://vinnovera.se/blogg/tagg/lankar/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vinnovera.se/"/>
  <updated>2014-07-04T22:31:02+02:00</updated>
  <id>http://vinnovera.se/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hittat på nätet #5]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/07/04/hittat-pa-natet-number-5/"/>
    <updated>2014-07-04T14:01:25+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/07/04/hittat-pa-natet-number-5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bland avancerad CSS och D3, också, varför är internet fult i Norge?</p>

<!--more-->


<h2>Kul med CSS</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-5/808cube.jpg" alt="808 Cube" />
<a href="http://808cube.com/">808 Cube</a><br/>
En mashup av den ikoniska Roland TR-808 trumm-maskinen med Rubiks kub. 808 Cube är gjort med CSS 3D och Web Audio API.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-5/trigometry.jpg" alt="Icosidodecahedron" />
<a href="http://thesassway.com/advanced/inverse-trigonometric-functions-with-sass">Inverse trigonometric functions with Sass</a><br/>
Jag kan inte stött på en situation då jag behövt använda sekans, cosekans eller cotangens i Sass. Men när den dagen kommer har den fantastiska Ana Tudor lösningen.</p>

<h2>Hur stor är en glyph?</h2>

<p>I ett projekt behövde vi linjera textrader av olika textstorlekar med varandra i en SVG. Varje bokstav ligger i en box med tomrum runt själva glypen, och det är de boxerna som linjeras med varandra. För att lösa problemet behövde vi lista ut tomrummet runt varje glyph.</p>

<p><a href="http://www.jasondavies.com/wordcloud/about/">How the Word Cloud Generator Works</a><br/>
För att undvika textkollisioner i ett ordmoln skrivs texten ut i ett dolt canvas element där pixel-datat räknas ut.</p>

<p><a href="http://nodebox.github.io/opentype.js/index.html">opentype.js</a><br/>
Opentype.js ger dig däremot direkt tillgång till glyphen och låter dig till och med modifiera dom.</p>

<h2>Grävande journalistik från DN Kultur</h2>

<p><a href="http://www.dn.se/kultur-noje/varfor-ar-internet-i-norge-kjempefult/">Varför är Internet i Norge kjempefult?</a><br/>
Jag vill påpeka att vi inte nödvändigtvis håller med. Men intressant läsning ändå.</p>

<h2>Bra att ha</h2>

<p><a href="http://css-tricks.com/prefilling-forms-custom-bookmarklet/">Prefilling Forms with a Custom Bookmarklet</a><br/>
Alla användare heter inte Asd Asdfgh och har mailadressen <a href="&#x6d;&#x61;&#105;&#x6c;&#x74;&#111;&#58;&#97;&#x73;&#100;&#64;&#97;&#115;&#100;&#46;&#x61;&#x73;&#46;">&#97;&#x73;&#100;&#64;&#x61;&#x73;&#100;&#46;&#x61;&#x73;&#x2e;</a> Det är inte heller kul att skriva det varje gång du ska testa ett formulär.</p>

<p><a href="http://usesparingly.tumblr.com/">Use sparingly</a><br/>
Det är inte alltid lätt att hänga med i jargongen. Use sparingly är en användbar fusklapp.</p>

<p><a href="https://github.com/blog/1845-psd-viewing-diffing">PSD Viewing &amp; Diffing</a><br/>
GitHub stödjer nu visning och diffing av PSD filer.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-5/w6ehv.png" alt="Faraday cage" /><br/>
<a href="http://stackoverflow.com/questions/4808433/is-it-possible-to-disable-the-network-in-ios-simulator/13831212#13831212">Is it possible to disable the network in iOS Simulator?</a><br/>
Responsiv webb handlar inte bara om skalbara div:ar och bilder. Kanske lika viktigt är det att ta hänsyn till användarens nätverk. Användare har sällan lika bra anslutning i mobilen på bussen som på kontoret.</p>

<h3>General Update Pattern i D3</h3>

<p>Patterns som borde vara mandatorisk när du använder D3</p>

<ul>
<li><a href="http://bl.ocks.org/mbostock/3808218">Pattern 1</a></li>
<li><a href="http://bl.ocks.org/mbostock/3808221">Pattern 2</a></li>
<li><a href="http://bl.ocks.org/mbostock/3808234">Pattern 3</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hittat på nätet #4]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/05/09/hittat-pa-natet-number-4/"/>
    <updated>2014-05-09T14:01:25+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/05/09/hittat-pa-natet-number-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Senaste länkspaningarna, den här gången med Photoshoputmanare, obskyra CSS-fakta, och såklart lite SVG</p>

<!--more-->


<h2>Istället för Photoshop</h2>

<p>Inte sällan känns det fullständiga Photoshop som en smula omständigt och klumpigt när det kommer till att bygga webbplatser utifrån Photoshop-skisser. Vi ser här ett par lösningar som är menade att underlätta det arbetet.
<img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-4/parfait.png" alt="Project Parfait" />
<a href="https://projectparfait.adobe.com/">Project Parfait</a><br/>
Ett projekt i betastadie från Adobe själva som skall underlätta i arbetet med att ta fram CSS, mått och text från en PSD-fil.</p>

<p><a href="http://photoshopkiller.com/">Photoshop Killer</a><br/>
En reklamsajt med irritationsmoment relaterat till Photoshop med hög igenkänningsfaktor. Gör reklam för en kommande produkt, Avocode, som ser ut att göra ungefär samma saker som Project Parfait.</p>

<p><a href="http://bohemiancoding.com/sketch/">Sketch</a>
Ett alternativt designverktyg som ser ut att vara väl anpassat för många utmaningar i den moderna digitala designprocessen.</p>

<h2>URL-funderingar</h2>

<p>Hur URLer skall presenteras är en diskussion som är lite på modet just nu.</p>

<p><a href="http://jakearchibald.com/2014/improving-the-url-bar/">Improving the URL Bar</a>
Tydligare separation mellan domän och sökväg, kan det minska risken vid phishing-attacker? Och vilken del av en URL är viktigast för användaren att se egentligen?</p>

<p><a href="http://news.bbc.co.uk/1/hi/8306631.stm">Berners-Lee &lsquo;sorry&rsquo; for slashes</a>
Och så har vi den här gamla godingen där Tim Berners-Lee ber om ursäkt för //.</p>

<h2>jQuery-trollande</h2>

<p><a href="http://i.stack.imgur.com/A7NsC.gif">Add a number to another number in Javascript</a>
Det är tydligt att fler och fler börjar vända sig mot att Javascript och jQuery blivit så tätt sammankopplat. Ett typiskt exempel på detta är det här Javascript-skojandet.</p>

<h2>Isomer &ndash; En isometrisk spelmotor</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-4/isomer.png" alt="Isomer" />
<a href="http://jdan.github.io/isomer/">Isomer</a>
En spelmotor för isometriska spel som ser kul ut.</p>

<h2>Obskyra CSS-fakta</h2>

<p><a href="http://www.sitepoint.com/12-little-known-css-facts/">12 little known CSS facts</a>
Det finns en del obskyra CSS-fakta, varav några roliga finns listade här. Kolla t.ex. in nummer 5 på listan som kan vara bra att ha koll på.</p>

<h2>Arduino och matlagning</h2>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=29qBI7IWFl4">BBQDuino</a>
Ett roligt litet projekt som kombinerar Arduino och ett temperatursticka för att hjälpa till med den perfekta matlagningen.</p>

<h2>Inline SVG vs Icon Fonts</h2>

<p><a href="http://css-tricks.com/icon-fonts-vs-svg/">Inline SVG vs Icon Fonts [CAGEMATCH]</a>
En ganska grundlig jämförelse mellan SVG och icon fonts, och SVG är enklare att ha kontroll över, kantujämnar mer regelbundet och är utöver browserstöd helt överlägset.</p>

<h2>ET återfunnen</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-4/et.png" alt="ET" />
En legend som vandrat runt sedan det uråldriga 80-talet är att väldiga mängder av datorspelsfloppen ET begravts någonstans i öknen i New Mexico, och tydligen har den visat sig vara sann.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gULY34J3x0I">ET spelet</a></p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=kGc3FMqxjaM">ET funnen</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hittat på nätet #3]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/04/11/hittat-pa-natet-number-3/"/>
    <updated>2014-04-11T14:10:25+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/04/11/hittat-pa-natet-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I denna upplaga: mer SVG, mer underlines, nytt programmeringsspråk, verktyg och lite historia</p>

<!--more-->


<h2>Alla vägar leder till Xerox</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-3/burger.jpg" alt="The origin of the hamburger icon" />
<a href="https://www.evernote.com/shard/s207/sh/022f2237-4b4f-4096-87f2-053acd228c2d/ede2672bc3f39a1b0232f84e01ca0a83">The origin of the hamburger icon</a><br />
Varifrån kommer alla ikoner? Var hamburgaren kommer ifrån kan du hitta här.</p>

<h2>Kommentarsfält utöver det vanliga</h2>

<p><a href="http://lattlast.se/kommentarsfalt">Centrum för lättläst lanserar ett kommentarsfält för alla</a><br />
Centrum för lättläst lanserar Kommentarsfält för alla, som gör det lättare för alla att kommentera och diskutera artiklar och texter på nätet.</p>

<h2>Network Link Conditioner</h2>

<p><a href="http://nshipster.com/network-link-conditioner/">Network Link Conditioner</a><br />
Simulera begränsade uppkopplingar när du utvecklar.</p>

<h2>The Heartbleed Bug</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-3/heartbleed_explanation.jpg" alt="heartbleed_explanation" />
<a href="http://xkcd.com/1354/">The Heartbleed Bug</a><br /></p>

<h2>Javascript spel</h2>

<p><a href="http://alexnisnevich.github.io/untrusted/">Untrusted &ndash; a user javascript adventure game</a><br />
Ett spel som går ut på att skriva javascript för att ta sig vidare till nästa level.</p>

<h2>Support för Windows XP upphör</h2>

<p><a href="http://windows.microsoft.com/en-us/windows/end-support-help">Windows XP support has ended</a><br />
Efter 12 års support slutar Microsoft att ha underhåll för Windows XP. Då IE8 inte heller underhålls längre kan man utsätta sin dator för säkerhetsrisk om man fortsätter att använda produkterna.</p>

<h2>Grilla ditt moderkort</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-3/tray.jpg" alt="How I resurrected my MacBook Pro by putting it in the oven" />
<a href="http://ales.io/2014/03/09/how-to-bake-a-mac.html">How I resurrected my MacBook Pro by putting it in the oven</a><br />
Efter en &ldquo;Blue Screen of Death&rdquo; plockade Aleš Kocjančič ut sitt moderkort ur sin MacBook Pro och körde det i ugnen på 170° Celsius i 7 minuter. Magiskt nog började datorn fungera igen.</p>

<h2>doT.js</h2>

<p><a href="http://olado.github.io/doT/index.html">The fastest + concise javascript template engine for Node.js and browsers.</a><br />
En snabb och liten template-motor för node.js och browsers</p>

<h2>SVG Sprites</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-3/svg-icon.jpg" alt="How I resurrected my MacBook Pro by putting it in the oven" />
<a href="http://css-tricks.com/svg-sprites-use-better-icon-fonts/">Icon System with SVG Sprites</a><br />
Ett alternativ till icon-fonts från Chris Coyier där man använder inline svgs istället.</p>

<h2>Lär dig rita med ASCII</h2>

<p><a href="http://asciiflow.com/">Asciiflow &ndash; ASCII Flow Diagram Tool</a><br />
Ett fräsigt onlineverktyg där man kan rita, spara och mycket mer med hjälp av en slående ASCII-design.</p>

<h2>Utveckligen av en utvecklare</h2>

<p><a href="https://medium.com/p/db854689243">The Evolution of a Software Engineer</a><br />
Ibland kan det ta tio år att komma tillbaka till början.</p>

<h2>Vetenskapen om underlines</h2>

<p><a href="https://medium.com/p/7c03a9274f9">Crafting link underlines on Medium</a><br />
En artikel om hur en &ldquo;quick-fix&rdquo; blev ett en månads långt projekt för att fixa underlines på medium.com</p>

<h2>Hack</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-3/facebook-hack.jpg" alt="Facebook Introduces ‘Hack,’ the Programming Language of the Future" />
<a href="http://hacklang.org/">Facebook Introduces ‘Hack,’ the Programming Language of the Future</a>
Hack &ndash; ett programmeringsspråk utvecklat av Facebook-anställda Bryan O’Sullivan, Julien Verlaguet, och Alok Menghrajani. Används idag av Facebook som ersättare av PHP och beskrivs som ett språk som låter utvecklare snabbt bygga mjukvara utan att kompromissa på kvaliteten.</p>

<h2>Världens minsta responsiva CSS-ramverk?</h2>

<p>```css
/<em> FLUIDITY v0.1.0 @mrmrs &ndash; <a href="http://mrmrs.cc">http://mrmrs.cc</a> MIT
</em>/
/*
 Responsive Utilities</p>

<p>*/
img, canvas, iframe, video, svg { max-width: 100%; }</p>

<p>/<em> Wrap tables or pre elements in a div with this class </em>/
.overflow-container { overflow-y: scroll; }
```
<a href="https://github.com/mrmrs/fluidity">A light-weight, fully-responsive css framework</a><br />
Troll eller på riktigt? Med issues som &ldquo;<a href="https://github.com/mrmrs/fluidity/issues/13">Consider adding form elements</a>&rdquo; och &ldquo;<a href="https://github.com/mrmrs/fluidity/issues/6">Specify Version of Supported Browsers</a>&rdquo; ser det väldigt autentiskt ut.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hittat på nätet #2]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/03/14/hittat-pa-natet-number-2/"/>
    <updated>2014-03-14T14:51:55+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/03/14/hittat-pa-natet-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dagens tema är SVG &ndash; det bästa sen skivat bröd.</p>

<!--more-->


<h2>Frame-by-frame animation using SVG and SMIL</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-2/svgandsmil.jpg" alt="Frame-by-frame animation using SVG and SMIL" />
<a href="http://www.joningram.co.uk/article/svg-smil-frame-animation/">Frame-by-frame animation using SVG and SMIL</a><br>
När den här artikeln skrevs fungerade SMIL animationer i SVG bara i webkit browsers. Sendan dess har fler hunnit ikapp.</p>

<h2>Rethinking Responsive SVG</h2>

<p><a href="http://coding.smashingmagazine.com/2014/03/05/rethinking-responsive-svg/">Rethinking Responsive SVG</a><br>
Responsiva vektorbaserade ikoner som ändrar utseende beroende på tillgängligt utrymme. Det är ett av alla användingsområden av SVG bilder. Smashing Mag går igenom några olika metoder att åstadkomma det. Till exempel ett där SVG filen innehåller sin egen CSS och JavaScript.</p>

<h2>Thoughts on Media Queries for Elements</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-2/mediaqueryforelement.jpg" alt="Thoughts on Media Queries for Elements" />
<a href="http://www.jonathantneal.com/blog/thoughts-on-media-queries-for-elements/">Thoughts on Media Queries for Elements</a><br>
Media Queries för element ligger högt på vår önskelista. Hur skulle det kunna se ut? Intressant är hur oändliga loopar kan hanteras.</p>

<h2>A Q&amp;A on the Picture Element</h2>

<p><a href="http://alistapart.com/blog/post/picture-element-qa">A Q&amp;A on the Picture Element</a><br>
Responsiva bilder är något oerhört viktigt för dagens web. Men det har aldrig funnits någon standard, och de lösningar som finns är beroende av JavaScript. Nu har dock browser utvecklarna äntligen enats om att implementera <code>&lt;picture&gt;</code> elementet. Mozilla har till och med gått och sagt att de planerar implementera det Q1 2014.</p>

<h2>Top JavaScript MVC Frameworks</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-2/topjsmvcframework.jpg" alt="Top JavaScript MVC Frameworks" />
<a href="http://www.infoq.com/research/top-javascript-mvc-frameworks">Top JavaScript MVC Frameworks</a><br>
InfoQ har gjort en enkät som undersöker vilket JavaScript MVC ramverk som går snabbast att komma igång med och hur mycket värde det tillför.</p>

<h2>Do Not Use bodyParser with Express.js</h2>

<p><a href="http://andrewkelley.me/post/do-not-use-bodyparser-with-express-js.html">Do Not Use bodyParser with Express.js</a><br>
Varje gång Express.js hanterar ett POST request med antingen <code>bodyParser()</code> eller <code>multipart()</code> skapas en temp fil. De filerna tas inte bort igen av Express.js, vilket så klart är ett problem. Den här artikeln går igenom hur du kan hantera det.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hittat på nätet #1]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/03/03/hittat-pa-natet-number-1/"/>
    <updated>2014-03-03T15:17:50+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/03/03/hittat-pa-natet-number-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Länkar till intressanta artiklar, verktyg och tjänster som vi tycker är värda att uppmärksamma.</p>

<!--more-->


<h2>Nytt API från Trafikverket</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-1/trafikapi.jpg" alt="TrafikAPI" />
<a href="http://www.trafiklab.se/">Nytt API från Trafikverket &ndash; Öppet API (Beta)</a><br/>
Ett samarbete med bland annat SL och Trafikverket erbjuder ett nytt öppet API med spännande trafikdata. Vi har redan börjat spåna på tjänster baserade på den här datan och möjligheterna är många.</p>

<h2>Designing the Perfect Hyperlink</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-1/hyperlinks.jpg" alt="Hyperlinks" />
<a href="http://sixrevisions.com/usability/hyperlink-design/">Designing the Perfect Hyperlink — It’s Not as Simple as You Think</a><br/>
Webben är uppbyggd av hyperlänkar och det är värt att fundera ett extra varv på hur de skall formgivas. Det finns mycket att hämta i att respektera traditionerna, samtidigt som de i sig kan innebära problem.</p>

<h2>Responsive prototypes in Axure RP7</h2>

<p><a href="http://uxdesign.smashingmagazine.com/2014/02/26/creating-responsive-prototypes-adaptive-views-axure-rp-7/">Responsive prototypes in Axure RP7</a><br/>
Axure RP är ett verktyg som används för &ldquo;wireframing&rdquo; och &ldquo;rapid prototyping&rdquo;. I RP7 finns det stöd för att göra prototyper av responsiva webbplatser, och har här publicerat en genomgång av hur de verktygen kan användas.</p>

<h2>App-pocalypse Now</h2>

<p><a href="http://blog.codinghorror.com/app-pocalypse-now/">App-pocalypse Now &ndash; I&rsquo;m getting pretty sick of being nagged to install your damn apps.</a><br/>
När det gäller onlinetjänster blir det allt snårigare med huruvida de gör sig bäst som appar eller webbplatser, och inte sällan utvecklas t.ex. telefonappar som skulle fungera minst lika bra som en webbappar. Här är en bloggpost som lite raljant tar upp problemen med appmarknaden.</p>

<h2>Hamburger Not the Best Choice?</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-1/icontest.jpg" alt="BurgerIcon" />
<a href="http://exisweb.net/mobile-menu-abtest">Mobile Menu AB Tested: Hamburger Not the Best Choice?</a><br/>
Det enda sättet att faktiskt veta hur användare interagerar med ens webbplats är att testa och mäta. Här bjuds vi på ett litet A/B-test på en webbplats som undersöker den numera ganska typiska smalskärmsikonen för att indikera en meny.</p>

<h2>Golden Ratio Typography Calculator</h2>

<p><a href="http://www.pearsonified.com/typography/">Golden Ratio Typography Calculator</a><br/>
För den som önskar få hjälp med att avgöra lämpliga inställningar för teckensnitten på sin webbplats finns det här verktyget. Baserat på teckenmängd per rad, innehållets bredd, teckensnittets generella utseende och annat får man här stöd för att ta fram så behaglig brödtext som möjligt.</p>

<h2>DHTMLConf 2014</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-1/dhtmlconf.jpg" alt="DHTMLConf" />
<a href="http://dhtmlconf.com/">DHTMLConf 2014</a><br/>
Det här verkar vara en väldigt givande tillställning, en DHTML-konferens som en del av JSFest.</p>

<h2>ATOM</h2>

<p><a href="http://atom.io/">ATOM &ndash; A hackable text editorfor the 21st Century</a><br/>
GitHub är i lanseringstagen för sin nya textediter Atom, som kommer att vara byggd på för webbutvecklare bekanta teknologier för att underlätta utveckling av tillägg och att göra sin texteditor mer personlig.</p>

<h2>Vinnovera</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-1/vinnovera.jpg" alt="DHTMLConf" />
<a href="http://www.vinnovera.se/">Vinnovera</a><br/>
Nån webbyrå har gjort en webbplats åt sig själva.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>