<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Grid | Vinnovera]]></title>
  <link href="http://vinnovera.se/blogg/tagg/grid/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vinnovera.se/"/>
  <updated>2014-11-28T14:00:44+01:00</updated>
  <id>http://vinnovera.se/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trixiga personer och trixiga trix - hittat på nätet #8]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/09/26/trixiga-personer-och-trixiga-trix/"/>
    <updated>2014-09-26T14:03:19+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/09/26/trixiga-personer-och-trixiga-trix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>För tidigt för halloween men så här trixigt har det inte varit på länge</p>

<!--more-->


<h2>Mycket jobb, och det är ju tufft.</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/sapporo.jpg" alt="how-to-compress-a-png-like-a-jpeg" /><br/>
<a href="http://peterhrynkow.com/how-to-compress-a-png-like-a-jpeg">How to compress a png like a jpeg</a><br/>
Det är alltid kul med personer som är lite trixiga och gör allt för att minimera laddtider. Metoden är kanske inte så användbar i sitt nuvarande skick men om någon sätter ihop en servermodul eller plugin till Photoshop för att trycka ut färdigmaskade SVG-bundlesså kan det nog bli något.</p>

<h2>Grid layout!</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/grid_ie.gif" alt="Grid layout" /><br/>
<a href="http://www.quirksmode.org/css/grid.html">Grid layout</a><br/>
En del på kontoret var eld och lågor med andra såg framför sig en vända till med &ldquo;table-design&rdquo;. Vi får se var var vi hamnar.</p>

<h2>Kanån?</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/doom.png" alt="Hacker exploits printer Web interface to install, run Doom" /><br/>
<a href="http://arstechnica.com/security/2014/09/hacker-exploits-printer-web-interface-to-install-run-doom/">Hacker exploits printer Web interface to install, run Doom</a><br/>
På tal om trixiga personer så kan man använda sina skills på många olika sätt. Varför inte haxa in Doom på kontorets Canon-skrivare. Gunilla på ekonomiavdelningen kanske inte är lika imponerad som IT-avdelningen. Kanån ta bort den här gubben??!!</p>

<h2>Apple älskar HTML5</h2>

<p><a href="http://www.sencha.com/blog/apple-shows-love-for-html5-with-ios-8">Apple Shows Love for HTML5 with iOS 8</a><br/>
Det spekulerades innan Apples senaste väckelsemöte om de verkligen skulle köra Flash men det visade sig att de fortsatte på HTML5-spåret. Apple älskar HTML5, och det är ju bra för oss. Här är lite sköna specar för att backa upp det:</p>

<h2>Mera trix</h2>

<p><a href="http://svgcircus.com/">SVG Circus</a><br/>
Är du mindre tålmodig men vill ändå se hur det hoppar och skuttar? Dra i reglagen tills du är nöjd och spara ner en färdig custom made SVG-animation att pryda din hemsida med.</p>

<h2>Få styr på saker och ting</h2>

<p><img src="/images/content/posts/hittat-pa-natet-number-8/cylon.png" alt="Cylonjs" /><br/>
<a href="http://cylonjs.com/">Cylonjs</a><br/>
Enlighet bland scripten är ju najs så varför inte styra även din robot med Javascript.</p>

<h2>Semiautomatierat dragspelande, guldägg eller grammis?</h2>

<p><a href="https://www.facebook.com/video.php?v=265820276890574&amp;set=vb.100003878107065&amp;type=2&amp;theater">Semiautomatierat dragspel</a><br/>
Eftersom huvudpersonen ser ut som en Hipster från södermalm kan det röra sig om ett påhitt från någon kreativ reklambyrå med lite väl fria tyglar. Vi får se på årets guldäggsgala om Leoneed Antonov i sälva verket heter Christopher och bor i SOFO.</p>

<h2>Förnyelsebar energi</h2>

<p><a href="http://www.crockford.com/">Douglas Crockford&rsquo;s Wrrrld Wide Web</a><br/>
Och vi fortsätter på samma spår. Svårt att säga om den här sidan är på riktigt med tanke på att designen inte uppdaterats det här årtusendet trots att herr Crockford själv är så mycket för att förnya. Men med en domän registrerad 1998, lutar det åt att det är äkta vara och att det bara är designen som inte är utsatt för ständig förnyelse. Vem har tid för design när det finns kod att förnya?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>