<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Workshop | Vinnovera]]></title>
  <link href="http://vinnovera.se/blogg/tagg/workshop/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vinnovera.se/"/>
  <updated>2014-12-16T10:27:52+01:00</updated>
  <id>http://vinnovera.se/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Robotlabb 2014]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/12/04/robotlabb-2014/"/>
    <updated>2014-12-04T13:01:25+01:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/12/04/robotlabb-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>För att utmana vår problemlösningsförmåga och skapa nördig julstämning spenderade vi en heldag på kontoret tillsammans med minidatorn <strong><a href="http://www.arduino.cc">Arduino</a></strong> och den programmeringsbara roboten <strong><a href="http://www.pololu.com/product/2510">Zumo</a></strong>. <!--more-->Målet var att genomföra sumobrottning för robotar och en &ldquo;line-follow&rdquo;-tävling. Line-follow går ut på att roboten ska följa en linje på golvet – snabbast runt banan vinner! Sumobrottningen sker i en upptejpad ring, där det gäller att knuffa ut sin motståndare på smartast sätt.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/jakob-arduino.jpg" alt="Jakob i full färd med att berätta om Arduino" />
<a href="http://www.arduino.cc">Arduino</a> är en minidator som fungerar som en brygga mellan den digitala och analoga världen. Den har fått en central roll i ”Maker-communityt" som växer stort världen över. Här är Jakob i full färd med att berätta om Arduino och dess möjligheter för den hänförda publiken.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/ellen-sundh.jpg" alt="Ellen Sundh" />
Till vår hjälp och som inspiration hade vi bjudit in maker-legenden <a href="http://www.sundh.com">Ellen Sundh</a> från <a href="http://codacollective.com/">Coda Collective</a>!</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/zumo.jpg" alt="Pololu Zumo bot" />
Roboten vi jobbade med var en <a href="http://www.pololu.com/product/2510">Pololu Zumo bot</a>. Zumon fungerar som en &ldquo;shield&rdquo; som Arduinon kopplas ihop med. Man får på så sätt tillgång till accelerometer, gyro, kompass, IR-sensorer och två motorer. Allt som behövs för att kunna programmera en egen robot med en mängd färdigheter och egen personlighet.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/hackstuga.jpg" alt="Hackstuga" />
In progress &ndash; glad men fokuserad stämning i hackarstugan.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/ellen-presentation.jpg" alt="Ellen Sundh om problemlösning" />
Efter en intensiv förmiddag behövdes lunch och Ellen Sundh passade på att visa ett antal projekt hon jobbat med. Det blev en inspirerande presentation med fokus på problemlösning och hur hon hanterar det i utmanande projekt.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/coda-collective-trophy.jpg" alt="Coda Collective Trophy" />
Som tack för all hjälp fick Ellen en present av Jakob och Vinnovera: Coda Collectives logotyp, föreställande en LED &ndash; 3D-printad i ett antal olika material. Mer om information om det projektet finns på <a href="http://www.thingiverse.com/thing:579934">Thingiverse</a>.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/line-follow.jpg" alt="Line-follow" />
&ldquo;Line-follow&rdquo;-banan är redo, och robotorna är på uppvärmning inför den prestigefyllda tävlingen.</p>

<p><img src="/images/content/posts/robotlabb-2014/sumo.jpg" alt="Sumo" />
Här är sumobrottningen i full gång!</p>

<p>Vad vi lyckades åstadkomma med våra robotar och minidatorer under en dag var över allas förväntan. Det var inspirerande och kul att med de kunskaper vi har inom webb och programmering kunna flytta den digitala världen till den fysiska världen och vice versa. På köpet fick vi ett gäng små robotar med egna personligheter – Vinnoveras nya husdjur.</p>

<p>Vi filmade naturligtivs också, enjoy!</p>

<div class="video youtube">
    <iframe width="640" height="360" src="http://vinnovera.se//www.youtube.com/embed/es2l-uNOjbY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hackathon på Skåvsjöholm]]></title>
    <link href="http://vinnovera.se/blogg/2014/06/30/hackathon-pa-skavsjoholm/"/>
    <updated>2014-06-30T10:27:15+02:00</updated>
    <id>http://vinnovera.se/blogg/2014/06/30/hackathon-pa-skavsjoholm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>För ett trevligt miljöombyte åkte hela Vinnovera ut till Skåvsjöholm för två dagars hackathon, workshop och umgänge.<!--more--> Efter en kort resa checkade vi in, fick ett eget hus med sjöutsikt och packade upp våra laptops. En stor del av tiden lades på arbete med egna projekt och teknikutforskning. Det innebar bland annat partiklar med <strong>D3.js</strong>, vidareutveckling av <strong><a href="https://github.com/Vinnovera/estrad">Estrad</a></strong>, en <strong>scoreboard</strong>-app, utforskning av <strong>API:er för kollektivtrafik</strong> och <strong>isometrisk 3D</strong> med JavaScript.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hackathon-pa-skavsjoholm/hacking.jpg" alt="Hacking" /></p>

<p>Vi gick även igenom alla kundprojekt som är igång för att sprida kunskap, inspirera och bolla lösningar. Det är bra och lärorikt att ibland påminna sig om alla delar vi levererar till våra kunder &ndash; Allt från teknisk strategi och arkitektur till frontend-utveckling och utbildning.</p>

<p><img src="/images/content/posts/hackathon-pa-skavsjoholm/workshop.jpg" alt="Workshop" /></p>

<p>Skåvsjöholm bjöd i övrigt på god mat, biljard, boule och bubbelbad. Det blev helt enkelt två trevliga, inspirerande och avslappnande dagar i skärgården!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>